# DevOps

## Как локально запустисть сервис

1. Зайти в директорию репозитория, в которой содержится `Dockerfile`
2. Выполнить команду `docker compose up -d`
3. Открыть в браузере адрес http://localhost:8080/
4. Для входа использовать логин и пароль **airflow**
5. Для завершения работы используйте команду `docker compose down --volumes --rmi all`

## DAG

Директория `dags` содержит два dag файла:
  - my-dag.py

    Dag выполняет генерацию и умножение Numpy матриц, матрицы и результат их умножения сохраняется в директорию `data`
    
  - titanic_dag.py

    Dag выполняет предобработку данных о выживших на Титанике и проихводит обучение модели RandomForest для классификации выживших на Титанике
    
    Начальные данные находятся в папке `data`, туда же сохраняется полученная модель
